\chapter{\textbf{GAMBARAN OBYEK STUDY}}

\section{Sistem Mengantar Bahan Bakar Minyak}
\paragraph{}
Sistem mengantar bahan bakar minyak pada perusahaan PT. Pertamina Patra Niaga masih memiliki kendala yaitu awak mobil tangki sulit menemukan lokasi SPBU terdekat saat kondisi mobil tangki \textit{warning}. Awak mobil tangki juga sering terjadi salah mengirim bahan bakar minyak ke SPBU tujuan karena tidak tahu rutenya. Kemudian, \textit{admin} kantor pusat sulit mengetahuin kondisi dan lokasi mobil tangki saat dalam pengiriman bahan bakar minyak. Yang saat ini dibutuhkan perusahaan adalah bagaimana awak mobil tangki tidak salah kirim bahan bakar minyak dan bisa sampai SPBU tujuan dengan tepat waktu. Dan membutuhkan aplikasi untuk admin kantor dapat memantau kondisi mobil tangki saat mobil tangki dalam perjalanan mengantar bahan bakar minyak.

\section{Langkah Mendapatkan Data}
\begin{enumerate}
    \item Melakukan wawancara kepada Manager ICT PT. Pertamina Patra Niaga. Berikut pertanyaan tentang pengiriman bahan bakar minyak :\par
    \begin{figure}[ht]
    	\centerline{\includegraphics[width=1.05\textwidth]
    	{figures/wawancara.JPG}}
    	\caption{Pertanyaan Wawancara}
    	\label{awal}
    	\end{figure} 
    	
    \item Menyebarkan kuesioner awal tentang pernyataan sistem yang sedang berjalan pada pengiriman bahan bakar minyak. \par
    \begin{figure}[ht]
    	\centerline{\includegraphics[width=0.8\textwidth]
    	{figures/awal1.JPG}}
    	\caption{Pernyataan Kuesioner Awal}
    	\label{awal}
    	\end{figure} 
    
    \item Menyebarkan kuesioner akhir, dimana kuesioner berisi tentang pernyataan aplikasi yang telah dibuat kepada responden yang mengerti tentang pengiriman bahan bakar minyak. \par
    \begin{figure}[ht]
    	\centerline{\includegraphics[width=0.8\textwidth]
    	{figures/akhir1.JPG}}
    	\caption{Pernyataan Kuesioner Akhir}
    	\label{awal}
    	\end{figure} 
    
    \item Perhitungan dan implementasi kedalam aplikasi menggunakan \textit{Haversine}, data yang dibutuhkan adalah longitude dan latitude yang dijelaskan pada BAB V.
\end{enumerate}
\section{Data Lokasi SPBU DKI Jakarta}
\paragraph{}
Berikut tabel III.1 adalah data - data lokasi SPBU di DKI Jakarta :
% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{multirow}
\begin{table}[]
\caption{Data Lokasi SPBU di DKI Jakarta}
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline
\multirow{2}{*}{No} & \multirow{2}{*}{Nama SPBU} & \multicolumn{2}{c|}{TUJUAN} \\ \cline{3-4} 
                    &                            & Longitude     & Latitude    \\ \hline
1                   & SPBU 34.141.05             & 106,9338700   & -6,1322010  \\ \hline
2                   & SPBU 34.141.06             & 106,9625160   & -6,1073330  \\ \hline
3                   & SPBU 34.142.01             & 106,9014440   & -6,1584680  \\ \hline
4                   & SPBU 34.142.03             & 106,9246390   & -6,1183160  \\ \hline
5                   & SPBU 34.142.04             & 106,8864440   & -6,1528240  \\ \hline
6                   & SPBU 34.142.05             & 106,9151800   & -6,1665770  \\ \hline
7                   & SPBU 34.142.06             & 106,9161900   & -6,1529500  \\ \hline
8                   & SPBU 34.142.07             & 106,9079160   & -6,1289150  \\ \hline
9                   & SPBU 34.142.08             & 106,8951050   & -6,1449780  \\ \hline
10                  & SPBU 34.142.09             & 106,9157010   & -6,1345760  \\ \hline
11                  & SPBU 34.142.10             & 106,8966170   & -6,1469830  \\ \hline
12                  & SPBU 34.143.02             & 106,8829730   & -6,1417180  \\ \hline
13                  & SPBU 34.143.04             & 106,8834690   & -6,1108380  \\ \hline
14                  & SPBU 34.143.06             & 106,8856910   & -6,1464240  \\ \hline
15                  & SPBU 34.143.07             & 106,8736520   & -6,1459850  \\ \hline
16                  & SPBU 34.143.08             & 106,8847560   & -6,1100500  \\ \hline
17                  & SPBU 34.143.10             & 106,8910120   & -6,1357490  \\ \hline
18                  & SPBU 34.144.01             & 106,8013530   & -6,1253610  \\ \hline
19                  & SPBU 34.144.03             & 106,7962810   & -6,1246180  \\ \hline
20                  & SPBU 34.144.04             & 106,7635280   & -6,1386410  \\ \hline
21                  & SPBU 34.144.05             & 106,8171350   & -6,1337710  \\ \hline
22                  & SPBU 34.144.07             & 106,7921520   & -6,1310710  \\ \hline
23                  & SPBU 34.144.08             & 106,8387690   & -6,1335710  \\ \hline
24                  & SPBU 34.144.09             & 106,7196000   & -6,1072410  \\ \hline
25                  & SPBU 34.144.12             & 106,8005830   & -6,1070490  \\ \hline
26                  & SPBU 34.144.13             & 106,8487660   & -6,1456060  \\ \hline
27                  & SPBU 34.144.14             & 106,8056130   & -6,1301990  \\ \hline
28                  & SPBU 34.103.03             & 106,8402510   & -6,1960590  \\ \hline
29                  & SPBU 34.121.01             & 106,8151470   & -6,2172740  \\ \hline
30                  & SPBU 34.121.03             & 106,8116700   & -6,2924200  \\ \hline
31                  & SPBU 34.121.05             & 106,8156950   & -6,2666870  \\ \hline
32                  & SPBU 34.121.13             & 106,8084810   & -6,2621690  \\ \hline
33                  & SPBU 34.121.14             & 106,7914730   & -6,2638760  \\ \hline
34                  & SPBU 34.122.04             & 106,7783130   & -6,2285230  \\ \hline
35                  & SPBU 34.122.05             & 106,7880770   & -6,2080490  \\ \hline
36                  & SPBU 34.122.08             & 106,7776630   & -6,2488160  \\ \hline
37                  & SPBU 34.122.09             & 106,7592210   & -6,2372490  \\ \hline
38                  & SPBU 34.122.11             & 106,7952030   & -6,2141690  \\ \hline
39                  & SPBU 34.122.12             & 106,7567060   & -6,2428790  \\ \hline
40                  & SPBU 34.122.13             & 106,7768850   & -6,2599060  \\ \hline


\end{tabular}
\end{table}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{multirow}
\begin{table}[]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline
\multirow{2}{*}{No} & \multirow{2}{*}{Nama SPBU} & \multicolumn{2}{c|}{TUJUAN} \\ \cline{3-4} 
                    &                            & Longitude     & Latitude    \\ \hline

41                  & SPBU 34.123.01             & 106,7650410   & -6,2700220  \\ \hline
42                  & SPBU 34.123.02             & 106,7813150   & -6,2572680  \\ \hline
43                  & SPBU 34.123.03             & 106,7662970   & -6,2580880  \\ \hline
44                  & SPBU 34.123.04             & 106,7567540   & -6,2615890  \\ \hline
45                  & SPBU 34.123.05             & 106,7603310   & -6,2858370  \\ \hline
46                  & SPBU 34.123.06             & 106,7599440   & -6,2705790  \\ \hline
47                  & SPBU 34.124.01             & 106,7966660   & -6,2587220  \\ \hline
48                  & SPBU 34.124.06             & 106,8510170   & -6,3012910  \\ \hline
49                  & SPBU 34.124.07             & 106,7913880   & -6,2822020  \\ \hline
50                  & SPBU 34.124.08             & 106,7739930   & -6,2891830  \\ \hline
51                  & SPBU 34.124.09             & 106,7806780   & -6,3090790  \\ \hline
52                  & SPBU 34.124.10             & 106,7819830   & -6,3040620  \\ \hline
53                  & SPBU 34.124.11             & 106,7866760   & -6,2634130  \\ \hline
54                  & SPBU 34.125.02             & 106,8381430   & -6,2993290  \\ \hline
55                  & SPBU 34.125.04             & 106,8175440   & -6,2800480  \\ \hline
56                  & SPBU 34.125.05             & 106,8402810   & -6,3038850  \\ \hline
57                  & SPBU 34.125.06             & 106,8118160   & -6,2915840  \\ \hline
58                  & SPBU 34.125.07             & 106,8131660   & -6,2952340  \\ \hline
59                  & SPBU 34.125.08             & 106,8280150   & -6,2856790  \\ \hline
60                  & SPBU 34.125.09             & 106,8297310   & -6,2860200  \\ \hline
61                  & SPBU 34.125.10             & 106,8282720   & -6,2946370  \\ \hline
62                  & SPBU 34.125.11             & 106,8373700   & -6,2794590  \\ \hline
63                  & SPBU 34.126.01             & 106,8300750   & -6,3415510  \\ \hline
64                  & SPBU 34.126.02             & 106,8493010   & -6,3151020  \\ \hline
65                  & SPBU 34.126.03             & 106,8401590   & -6,3172150  \\ \hline
66                  & SPBU 34.126.04             & 106,8408040   & -6,3170740  \\ \hline
67                  & SPBU 34.126.05             & 106,8467250   & -6,3089600  \\ \hline
68                  & SPBU 34.126.06             & 106,8368110   & -6,3104760  \\ \hline
69                  & SPBU 34.126.08             & 106,8311040   & -6,3273890  \\ \hline
70                  & SPBU 34.126.09             & 106,8124250   & -6,3134690  \\ \hline
71                  & SPBU 34.126.10             & 106,8110450   & -6,3535400  \\ \hline
72                  & SPBU 34.126.11             & 106,8017880   & -6,3498400  \\ \hline
73                  & SPBU 34.127.03             & 106,8476700   & -6,2697250  \\ \hline
74                  & SPBU 34.127.06             & 106,8268570   & -6,2477570  \\ \hline
75                  & SPBU 34.127.07             & 106,8425690   & -6,2443100  \\ \hline
76                  & SPBU 34.127.08             & 106,8204770   & -6,2402170  \\ \hline
77                  & SPBU 34.128.03             & 106,8411640   & -6,2252160  \\ \hline
78                  & SPBU 34.128.04             & 106,8443670   & -6,2360260  \\ \hline
79                  & SPBU 34.128.05             & 106,8411720   & -6,2251980  \\ \hline
80                  & SPBU 34.128.06             & 106,8442340   & -6,2383700  \\ \hline

\end{tabular}
\end{table}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{multirow}
\begin{table}[]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline
\multirow{2}{*}{No} & \multirow{2}{*}{Nama SPBU} & \multicolumn{2}{c|}{TUJUAN} \\ \cline{3-4} 
                    &                            & Longitude     & Latitude    \\ \hline
81                  & SPBU 34.129.01             & 106,8442560   & -6,2127620  \\ \hline
82                  & SPBU 34.129.02             & 106,8223430   & -6,2330930  \\ \hline
83                  & SPBU 34.111.03             & 106,8031620   & -6,198145   \\ \hline
84                  & SPBU 34.113.01             & 106,7947320   & -6,148612   \\ \hline
85                  & SPBU 34.114.02             & 106,8031780   & -6,174231   \\ \hline
86                  & SPBU 34.114.03             & 106,7931360   & -6,190058   \\ \hline
87                  & SPBU 34.114.04             & 106,8015370   & -6,175633   \\ \hline
88                  & SPBU 34.115.07             & 106,7880080   & -6,188886   \\ \hline
89                  & SPBU 34.115.10             & 106,7692910   & -6,196116   \\ \hline
90                  & SPBU 34.116.01             & 106,7533680   & -6,197630   \\ \hline
91                  & SPBU 34.116.02             & 106,7487030   & -6,178717   \\ \hline
92                  & SPBU 34.116.04             & 106,7604580   & -6,218966   \\ \hline
93                  & SPBU 34.116.05             & 106,7517760   & -6,197111   \\ \hline
94                  & SPBU 34.116.06             & 106,7602670   & -6,198266   \\ \hline
95                  & SPBU 34.116.07             & 106,7298540   & -6,195854   \\ \hline
96                  & SPBU 34.116.08             & 106,7634870   & -6,217281   \\ \hline
97                  & SPBU 34.116.09             & 106,7308700   & -6,219062   \\ \hline
98                  & SPBU 34.116.10             & 106,7304310   & -6,184097   \\ \hline
99                  & SPBU 34.117.03             & 106,7282810   & -6,148827   \\ \hline
100                 & SPBU 34.117.04             & 106,7766170   & -6,164046   \\ \hline
101                 & SPBU 34.117.07             & 106,7242670   & -6,126104   \\ \hline
102                 & SPBU 34.117.08             & 106,7188310   & -6,182649   \\ \hline
103                 & SPBU 34.117.09             & 106,7390880   & -6,152055   \\ \hline
104                 & SPBU 34.117.10             & 106,7273930   & -6,169238   \\ \hline
105                 & SPBU 34.117.11             & 106,7213270   & -6,144523   \\ \hline
106                 & SPBU 34.117.12             & 106,7448840   & -6,154600   \\ \hline
107                 & SPBU 34.118.01             & 106,6980970   & -6,143038   \\ \hline
108                 & SPBU 34.118.03             & 106,6928110   & -6,158876   \\ \hline
109                 & SPBU 34.118.06             & 106,7034630   & -6,130410   \\ \hline
110                 & SPBU 31.131.01             & 106,8640380   & -6,1933110  \\ \hline
111                 & SPBU 34.131.01             & 106,8754920   & -6,1899970  \\ \hline
112                 & SPBU 34.131.02             & 106,8562020   & -6,2025330  \\ \hline
113                 & SPBU 34.131.03             & 106,8585240   & -6,2063720  \\ \hline
114                 & SPBU 34.132.01             & 106,8755350   & -6,1900080  \\ \hline
115                 & SPBU 34.132.02             & 106,9034360   & -6,1794420  \\ \hline
116                 & SPBU 34.132.05             & 106,8909470   & -6,1734900  \\ \hline
117                 & SPBU 34.132.06             & 106,8871790   & -6,1937420  \\ \hline
118                 & SPBU 34.132.08             & 106,8747810   & -6,1966440  \\ \hline
119                 & SPBU 34.132.09             & 106,8805940   & -6,1927640  \\ \hline
120                 & SPBU 34.133.02             & 106,8764480   & -6,2337520  \\ \hline
121                 & SPBU 34.133.04             & 106,8743040   & -6,2204270  \\ \hline
122                 & SPBU 34.133.05             & 106,8668480   & -6,2319050  \\ \hline

\end{tabular}
\end{table}

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{multirow}
\begin{table}[]
\centering
\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline
\multirow{2}{*}{No} & \multirow{2}{*}{Nama SPBU} & \multicolumn{2}{c|}{TUJUAN} \\ \cline{3-4} 
                    &                            & Longitude     & Latitude    \\ \hline
123                 & SPBU 34.133.06             & 106,8674720   & -6,2196840  \\ \hline
124                 & SPBU 34.133.07             & 106,8622860   & -6,2134300  \\ \hline
125                 & SPBU 34.134.01             & 106,9114370   & -6,2470980  \\ \hline
126                 & SPBU 34.134.02             & 106,9021380   & -6,2426110  \\ \hline
127                 & SPBU 34.134.03             & 106,8991510   & -6,2383220  \\ \hline
128                 & SPBU 34.134.06             & 106,9416060   & -6,2155700  \\ \hline
129                 & SPBU 34.134.07             & 106,9234900   & -6,2255180  \\ \hline
130                 & SPBU 34.134.08             & 106,7813040   & -6,2572790  \\ \hline
131                 & SPBU 34.134.09             & 106,9230440   & -6,2256120  \\ \hline
132                 & SPBU 34.134.10             & 106,9225480   & -6,2373300  \\ \hline
133                 & SPBU 34.134.12             & 106,8923090   & -6,2292050  \\ \hline
134                 & SPBU 34.134.13             & 106,8861640   & -6,2218580  \\ \hline
135                 & SPBU 34.134.14             & 106,8797170   & -6,2264380  \\ \hline
136                 & SPBU 34.134.15             & 106,9367680   & -6,2270940  \\ \hline
137                 & SPBU 34.134.16             & 106,9262920   & -6,2276510  \\ \hline
138                 & SPBU 34.134.17             & 106,8778650   & -6,2348580  \\ \hline
139                 & SPBU 34.134.19             & 106,9202470   & -6,2419490  \\ \hline
140                 & SPBU 34.134.20             & 106,8883100   & -6,2388650  \\ \hline
141                 & SPBU 34.135.01             & 106,8552260   & -6,2855340  \\ \hline
142                 & SPBU 34.135.02             & 106,8630400   & -6,2842550  \\ \hline
143                 & SPBU 34.135.03             & 106,8844560   & -6,3017810  \\ \hline
144                 & SPBU 34.135.04             & 106,8844720   & -6,2905050  \\ \hline
145                 & SPBU 34.135.05             & 106,8719410   & -6,2807820  \\ \hline
146                 & SPBU 34.135.06             & 106,8794870   & -6,2852890  \\ \hline
147                 & SPBU 34.136.02             & 106,8647380   & -6,2520610  \\ \hline
148                 & SPBU 34.136.03             & 106,9087110   & -6,2517090  \\ \hline
149                 & SPBU 34.136.04             & 106,8638120   & -6,2570440  \\ \hline
150                 & SPBU 34.137.01             & 106,8667340   & -6,2319090  \\ \hline
151                 & SPBU 34.137.02             & 106,8668970   & -6,3012900  \\ \hline
152                 & SPBU 34.137.04             & 106,8652730   & -6,3214970  \\ \hline
153                 & SPBU 34.137.06             & 106,8885630   & -6,3661160  \\ \hline
154                 & SPBU 34.137.08             & 106,8886180   & -6,3420980  \\ \hline
155                 & SPBU 34.137.09             & 106,8762600   & -6,3398800  \\ \hline
156                 & SPBU 34.137.11             & 106,8687040   & -6,2984160  \\ \hline
157                 & SPBU 34.138.01             & 106,8883010   & -6,2912790  \\ \hline
158                 & SPBU 34.138.02             & 106,8965220   & -6,2895810  \\ \hline
159                 & SPBU 34.138.03             & 106,8933800   & -6,3155680  \\ \hline
160                 & SPBU 34.138.05             & 106,9167610   & -6,3057750  \\ \hline
161                 & SPBU 34.138.06             & 106,8756160   & -6,3060130  \\ \hline
162                 & SPBU 34.138.07             & 106,8887600   & -6,3320760  \\ \hline
163                 & SPBU 34.138.08             & 106,8887480   & -6,3319380  \\ \hline
164                 & SPBU 34.139.01             & 106,8902120   & -6,2116730  \\ \hline

\end{tabular}
\end{table}
